美疾控中心：新型冠狀病毒疫情將現全球大流行 美國爆發乃時間問題

《CNBC》報道，美國疾病控制及預防中心(CDC)首席副總監Anne Schuchat表示，按目前新型冠狀病毒疫情，此病將出現全球大流行，又指現在並非談論美國是否會出現疫情，而是何時發生、多少美國人受感染及多少人因此出現嚴重或複雜併發症。她又指必須把握時間預備美國出現社區傳播的情況，包括向公眾及政商夥伴教育有關要採取的防控措施。

美國衛生及公共服務部部長Alex Azar表示，美國目前有57宗確診個案，大部分為從鑽石公主號撤離的人士。他指不能完全排除美國出現爆發的可能。CDC數據顯示，目前美國個案中，涉鑽石公主號的有40宗，包括4宗新增確診。3人在武漢染病及已返回美國，其餘大部分有外遊紀錄。